<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publications on HEALIS</title>
    <link>https://healis.eu/en/publication/</link>
    <description>Recent content in Publications on HEALIS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; HEALIS - Athanassios I. Hatzis, {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://healis.eu/en/publication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://healis.eu/en/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://healis.eu/en/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34;&gt;code and math&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Οι Νέες Τεχνολογίες στην Υπηρεσία των Ελλήνων Νευροχειρουργών</title>
      <link>https://healis.eu/en/publication/20171130/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://healis.eu/en/publication/20171130/</guid>
      <description>&lt;h2&gt;Table of Contents&lt;/h2&gt;
&lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#αποσπάσματα&#34;&gt;Αποσπάσματα&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#το-άρθρο-στην-εφημερίδα-το-βημα&#34;&gt;Το Άρθρο στην Εφημερίδα το ΒΗΜΑ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#about-neurohealis-software&#34;&gt;About NeuroHEALIS software&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;

&lt;h2 id=&#34;αποσπάσματα&#34;&gt;Αποσπάσματα&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Πριν από 70 έτη ο διορατικός τότε καθηγητής Ιατρικής Πέτρος Κόκκαλης είχε «οσμιστεί» τη ραγδαία άνθηση που θα είχε ο τομέας της νευροχειρουργικής. Για αυτόν τον λόγο πιθανότατα κατέγραφε με κάθε λεπτομέρεια τα πεπραγμένα από τις πρωτοποριακές νευροχειρουργικές επεμβάσεις που διενεργούσε για την εποχή του με τα πενιχρά μέσα που διέθετε, μολύβι και χαρτί, δημιουργώντας έτσι την &lt;span class=&#34;markup-quote&#34;&gt;πρώτη «βάση δεδομένων» στον τομέα της νευροχειρουργικής στην Ελλάδα&lt;/span&gt;. Σήμερα, επτά δεκαετίες αργότερα, οι έλληνες νευροχειρουργοί του θεραπευτηρίου Ευαγγελισμός έχουν τη δυνατότητα- με τη χείρα βοηθείας της πιο προηγμένης τεχνολογίας- να αντικαθιστούν αυτές τις χειρόγραφες σημειώσεις με ψηφιακά δεδομένα τα οποία δομούν αναλυτικές, ηλεκτρονικές βάσεις που «χαρτογραφούν» τις νευρολογικές παθήσεις στη χώρα μας. Η πολύτιμη αυτή «χαρτογράφηση» είναι μία από τις ποικίλες δραστηριότητες του Ελληνικού Κέντρου Νευροχειρουργικής Ερευνας (ΕΚΝΕ) «Πέτρος Σ. Κόκκαλης», το οποίο εγκαινιάστηκε χθες το βράδυ επισήμως κατά τη διάρκεια ειδικής εκδήλωσης στο Μέγαρο Μουσικής Αθηνών.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το Κέντρο δραστηριοποιείται σε διαφορετικούς τομείς. Ο ένας εξ αυτών αφορά τη δημιουργία και τη λειτουργία προηγμένων βάσεων δεδομένων, όπου καταχωρίζονται αναλυτικά τα στοιχεία των ιατρικών φακέλων των ασθενών που εισάγονται στη Νευροχειρουργική Κλινική του Ευαγγελισμού. &lt;span class=&#34;markup-quote&#34;&gt;Το όλο σύστημα λειτουργεί «on line», όπως εξήγησε στο «Βήμα» ο υπεύθυνος Ιατρικής Πληροφορικής του Κέντρου κ. Αθ. Χατζής.&lt;/span&gt; Οσα συμβαίνουν στο χειρουργείο, στους θαλάμους ασθενών ή στις Μονάδες Εντατικής Θεραπείας, αποστέλλονται και εισάγονται κατευθείαν στη βάση με τα στοιχεία του κάθε ασθενούς. Σε πραγματικό χρόνο έχουν όμως τη δυνατότητα και ειδικευόμενοι ή ειδικευμένοι γιατροί να παρακολουθούν από το κτίριο της Πλουτάρχου επεμβάσεις που διενεργούνται από τους ειδικούς της Νευροχειρουργικής Κλινικής του Ευαγγελισμού. Προς γνώσιν και&amp;hellip; συμμόρφωσιν με τις νέες εξελιγμένες τεχνικές και τα δεδομένα.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Εκτός από αυτή τη γενική βάση δεδομένων υπάρχουν όμως και εξειδικευμένες που αφορούν διαφορετικές παθήσεις και συγκεκριμένα την επιληψία, τη νόσο του Πάρκινσον, τις δυστονίες, τη σπαστικότητα και τον χρόνιο πόνο. Σύμφωνα μάλιστα με τον κ. Σακά, η ειδική βάση για την επιληψία που ονομάζεται ΕΡΙLDΑ- είναι μία από τις πιο εξελιγμένες διεθνώς-, η οποία έχει δημιουργηθεί σε συνεργασία με το Τμήμα Βιοϊατρικής του Εθνικού Μετσόβιου Πολυτεχνείου, φέρνει τους έλληνες ειδικούς στην πρωτοπορία σε ό,τι αφορά μια πάθηση που «πλήττει» χιλιάδες Ελληνες. Η αναλυτική αυτή καταγραφή των νευρολογικών παθήσεων επιτρέπει όχι μόνο την καλύτερη αντιμετώπιση του κάθε ασθενούς με θεραπείες «κομμένες και ραμμένες» στα μέτρα του, αλλά την ίδια στιγμή παρέχει πλούσιο υλικό που μπορεί να διαμορφώσει μια ολοκληρωμένη, για πρώτη φορά, εικόνα σχετικά με τις συγκεκριμένες ασθένειες στη χώρα μας.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;το-άρθρο-στην-εφημερίδα-το-βημα&#34;&gt;Το Άρθρο στην Εφημερίδα το ΒΗΜΑ&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
	&lt;object data=&#34;/documents/20071130-BHMA.pdf&#34; type=&#34;application/pdf&#34; style=&#34;margin: 0 auto;height: 100vh;width: 100%;&#34;&gt;
		&lt;embed src=&#34;https://healis.eu/documents/20071130-BHMA.pdf&#34; type=&#34;application/pdf &#34;style=&#34;margin: 0 auto;height: 100vh;width: 100%;&#34;&gt;
			&lt;em&gt;It seems that your browser cannot display the PDF file; Please use this &lt;a href=&#34;https://healis.eu/documents/20071130-BHMA.pdf&#34;&gt;&lt;strong&gt;link&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;
			instead. Thanks!&lt;/em&gt;
	&lt;/object&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;about-neurohealis-software&#34;&gt;About NeuroHEALIS software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://healis.eu/en/project/neurohealis/&#34;&gt;NeuroHEALIS&lt;/a&gt; was the precursor of &lt;a href=&#34;https://healis.eu/en/project/medilig/&#34;&gt;MEDILIG&lt;/a&gt;, a health information management system that was developed for the &lt;a href=&#34;https://neurosurgery.org.gr/&#34;&gt;Department of Neurosurgery in the University of Athens&lt;/a&gt; situated at “Evangelismos” General Hospital. NeuroHEALIS was fully operational during the period from 2006 to 2009 with several publications, presentations and pilot studies that were based on its use. NeuroHEALIS was also functional inside the operating room to capture video and to record operative details.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Το πληροφοριακό σύστημα NeuroHEALIS υλοποιήθηκε στην &lt;a href=&#34;https://neurosurgery.org.gr/&#34;&gt;Νευροχειρουργική κλινική του Πανεπιστημίου Αθηνών&lt;/a&gt; στο θεραπευτήριο &amp;ldquo;Ο Ευαγγελισμός&amp;rdquo; κατά τα έτη 2006-2009. Ο ηλεκτρονικός φάκελος ασθενούς που λειτούργησε στην περιόδο αυτή, ήταν ένα από τα υποσυστήματα του NeuroHEALIS. Αξίζει να σημειωθεί ότι το NeuroHEALIS ήταν ίσως το πρώτο πληροφοριακό σύστημα στο νοσοκομείο με πλήρη ιατρικό φάκελο ασθενούς που σχεδιάστηκε σε συνεργασία με ιατρούς και που εντάχτηκε πλήρως στην ροή λειτουργίας της κλινικής. Άλλα υποσυστήματα του NeuroHEALIS ήταν οι ειδικές βάσεις δεδομένων για ασθένειες όπως το Parkinson και η Σπαστικότητα. Βασισμένο στο NeuroHEALIS είναι το &lt;a href=&#34;https://healis.eu/en/project/medilig/&#34;&gt;MEDILIG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
